【封殺港獨】昨就倉促聯署致歉未息火 陳沛然今終退建制派聲明

【封殺港獨】昨就倉促聯署致歉未息火 陳沛然今終退建制派聲明

54分鐘前3.4K
即時要聞

政府本周一刊憲宣布禁止主張港獨的香港民族黨運作，建制派隨即發表聯合聲明，表明堅決反對港獨，並全力支持保安局依據《社團條例》授予的權力取締民族黨，其中以「中間派」自居的醫學界議員陳沛然因參與聯署被選民狂轟。昨天就倉促聯署致歉的陳沛然今日在Facebook宣佈，退出建制派當日發出的的聯合聲明，但重申反對港獨。

陳沛然周一與建制派連成一線聯署後，隨即被真普選醫生聯盟成員黃任匡在網上炮轟，指摘陳作出大事大非的決定前，未有進行民調及諮詢業界意見，質疑陳是否暗地歸邊。陳昨日曾發聲明回應，指自己因為一心反港獨，「倉促同意聯署」，對於「部份同業」的疑慮深表歉意，陳沛然同時重申，會竭力維護香港核心價值和根據《基本法》第27條賦予港人的各項權利和自由。

不過，陳沛然的聲明並未能平息爭議，有網民留言「睇左你篇《澄清》，如果無跟進動作退出聯署，恐怕越澄越唔清」，另有網民指「道歉？醫返都冇用」，黃任匡亦留言要求陳「應該出份公開信，退出聯署，以正視聽」。

事隔一天，陳沛然今日再透過Facebook宣佈，退出建制派在周一發出的的聯合聲明，但重申反對港獨，並指會及竭力維護根 據《基本法》第二十七條賦予港人的各項權利和自由。立法會教育界議員葉建源及歐陽英傑（星屑醫生）like了陳的帖文，其中歐陽英傑留言：「一直對你有信心，你無令我們失望，加油。」

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

一日共狗，一世共狗

知道玩大咗 所以跳船

露底

所謂中間派咪即建制派

垃圾真係垃圾
讀咁撚多書原來讀屎片

中間派即係著數派